彭定康盼林鄭說服中央商民主非顛覆

前港督彭定康期望行政長官林鄭月娥能說服北京，香港人爭取民主不是顛覆行為，不要視港人為製造麻煩的異見人士。

彭定康到香港民主促進會演講，被問到有何忠告給行政長官林鄭月娥。午餐會題目是「塑造更好的未來」，前立法會議員劉慧卿借題發揮，叫身兼英國上議院議員的彭定康盡點力。他又提到入獄的黃之鋒等學生領袖現時雖身處困苦，但已得到國際知名度，勉勵他們堅守民主和法治的信念。